\documentclass{assets/seminarpaper}

% +-----------------------------------------+ %
% | ADD PACKAGES HERE IF YOU NEED THEM      | %
% +-----------------------------------------+ %
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[protrusion=true,expansion=false]{microtype}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{array}
\usepackage{float}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{arg\,min}

% +-----------------------------------------+ %
% | FILL OUT PARAMETERS                     | %
% +-----------------------------------------+ %
\seminar{Seminar CurrAI}
\title{Symmetry as a Design Axis in Variational Quantum Learning}
\author{Markus Baumann}
\supervisor{Jonas Stein}
\abstract{%
Diese Arbeit untersucht Symmetrie als induktiven Bias in Variational Quantum Learning. Ausgangspunkt ist Meyer et al., die zeigen, dass ein $D_4$-äquivariantes Tic-Tac-Toe-Modell besser generalisieren kann als ein unbeschränktes Modell. Die Arbeit rekonstruiert diese Idee, erweitert sie aber um zwei experimentelle Fragen: Erstens wird die volle Symmetrie nicht nur gegen keine Symmetrie, sondern gegen Untergruppen wie $C_4$, $D_2$ und $Z_2$ verglichen. Zweitens wird untersucht, ob die größte Verbesserung nicht durch mehr oder weniger Symmetrie, sondern durch eine besser zur Aufgabe passende äquivariante Gate-Struktur entsteht. Dazu werden die ursprünglichen gerichteten Edge-Interaktionen um trainierbare Winning-Line-Gates auf den acht Gewinnlinien des Spielfelds erweitert. Die finalen 10-Seed-Experimente reproduzieren den Meyer-artigen Generalisierungseffekt: $D_4$ verbessert die Test Accuracy gegenüber keiner Symmetrie und reduziert den Generalization Gap. Partielle Symmetrie, insbesondere $C_4$, erreicht fast dieselbe Leistung wie $D_4$, schlägt es aber nicht robust. Der stärkste empirische Effekt kommt von task-aligned equivariant gates: ein $D_4$-äquivariantes Edge-plus-Line-Modell erreicht bei 600 Trainingsbeispielen etwa $0.785$ Test Accuracy gegenüber etwa $0.687$ für den Meyer-artigen Edge-Ansatz. Parameter-matched random sharing zeigt, dass der Effekt nicht bloß durch weniger Parameter erklärt wird. Die Schlussfolgerung ist konservativ: Die Arbeit behauptet keinen Quantum Advantage, sondern zeigt an einem kontrollierten Benchmark, dass Äquivarianz nicht nur als harte Constraint, sondern als Architekturprinzip verstanden werden sollte.
}

\begin{document}

\maketitle

% +-----------------------------------------+ %
% | ADD YOUR TEXT IN contents.tex           | %
% +-----------------------------------------+ %
\input{contents}
\input{eigenstaendigkeit}

% Literatur
\bibliography{references}
\bibliographystyle{plain}

% Template notes are kept in the project as hinweise.tex, but are not included in the final paper.
% \input{hinweise}
\end{document}
